{
    "question": "Gradien garis yang mempunyai persamaan -4x + 3y -5 =0 adalah...........\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]m= \\frac{-a}{b} = \\frac{-(-4)}{3} = \\frac{4}{3} [/tex]",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>-4x + 3y -5 =0<br>a= -4 ; b= 3<br>m=<u></u><u></u> -a<u></u><strong></strong>:b = -(-4) : 3 = 4: 3</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-d-bntu-y-1-3x-3lt6-2-2x-gt-8-x-3-x3lt2x5-4-297",
            "question": "Tolong d bntu y    1. 3x-3&lt;6\r\n2. 2+x\u00a0&gt;\u00a0 8-x\r\n3.\u00a0x+3&lt;2x+5\r\n4. 2x-2 &gt;4x+4\r\n\r\nbeserta caranya, tp jgn ngasal yyy",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.3x-3&lt;6<br>3x&lt;+3+6<br>3x&lt;9<br>x&lt;3<br><br>2.2+x<span><u>&gt;</u> 8-x</span><br>x+x<u>&gt;</u>-2+8<br>2x<u>&gt;</u>6<br>x<u>&gt; </u>3<br><br>3.x+3&lt;2x+5<br>x-2x&lt;-3+5<br>-x&lt;2<br>x&gt;-2<br><br>4.<span>2x-2 &gt;4x+4<br>2x-4x&gt;2+4<br>-2x&gt;6<br>x&lt;-3<br></span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisih-nya-adalah-4-818",
            "question": "Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisih nya adalah 40. bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel???    (tolong sekalian caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a+b=100<br>a-b=40<br>_________-<br>\u00a0\u00a02b=60<br>\u00a0\u00a0b = 30<br>masukaan b=30 ke persamaan 2<br>a-30=40<br>a=70",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a\u208ab=100<br>a\u208ab=40<br>________-<br>2b=60<br>b=30<br>a=30=40<br>a=70<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4b-94b-9-termasuk-kalimat-tertutupterbuka-tolong-dijawab-ya-435",
            "question": "4b-9=4b-9 termasuk kalimat tertutup/terbuka?\r\nTolong dijawab ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau perintahnya untuk membuktikan pernyataan sih udh cukup sampai segitu aja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat terbuka..\nSoalnya belum diketahui nilai kebenarannya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3a-5b-a-4b-bentuk-sederhana-adalah-572",
            "question": "3a - 5b -a -4b bentuk sederhana adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "samain dlu sukunya\u00a0 3a - 5b - a - 4b ,,,,, jadi\u00a0 3a - a - 5b - 4b<br>baru dijawab ,,,, jwaban.a 2a - b<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawabnya adalah 2a-9b :))",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "m-adalah-himpunan-yang-didefinisikan-oleh-x-b-x2-646",
            "question": "M adalah himpunan yang didefinisikan oleh { X\u00a0\u2208 B\u00a0| X\u00b2\u00a0\u2264 10, X -1 2 } dengan B adalah himpunan bilangan bulat. tetnukan banyaknya himpunan bagian tak kosong\u00a0dari M.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>{ X\u00a0\u2208 B\u00a0| X\u00b2\u00a0\u2264 10, X -1 2 }<br>himpunan bagian : M = X pangkat 2 kurang lebih dari 10, dan X-12. X itu elemen Bilangan Bulat, maka X pangkat 2 adalah bilangan bulat kurang dari 10. Maka pakai segitiga pascal hasil akhir = 6</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-dinyatakan-dalam-bentuk-akar-561",
            "question": "Jika dinyatakan dalam bentuk akar.........................................    mohon jawabannya yang tepat :)\r\n\r\npertanyaan nya di DOC",
            "attachments": [
                "question-attachments/jika-dinyatakan-dalam-bentuk-akar-561-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]64^{\\frac{3}{2}} *  \\frac{1}{147}^{\\frac{1}{2} } = 2^{6*\\frac{3}{2}} *  \\frac{1}{147}^{\\frac{1}{2}} = 2^9 * \\frac{1}{147^\\frac{1}{2}} = 42.2[/tex]<br><br>kalau dalam bentuk akar\u00a0[tex] \\sqrt{{2 ^{18} } * \\frac{1}{147} }[/tex]<br><br>[tex]\\sqrt{{2 ^{18} } * \\frac{1}{7^{3}} } [/tex]<br><br>coba bilang dari tadi ada pilihan gandanya<br><br>[tex]64^{\\frac{3}{2}} * \\frac{1}{7}^{\\frac{3}{2} }\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mendaftar-anggotanyatentukan-hubungan-yang-mungkin-antarh-366",
            "question": "Dengan mendaftar anggotanya,tentukan hubungan yang mungkin antarhimpunan berikut ini.    A={x|x vokal}\r\nB={x|x konsonan}\r\nC={x|x nama bulan yang berumur 30 hari}\r\nD={x|x 1,2,3}\r\nE={x|x nama bulan dalam setahun yang dimulai dengan huruf J}\r\nF={x|x 2,1,3}\r\nG={x|10 &lt; x &lt;\u00a020, x\u00a0\u2208 bilangan prima}\r\nH={bilangan cacah}\r\nI ={bilangan ganjil}\r\nJ={x|x &lt; 9,x\u00a0\u2208 bilangan ganjil}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A= a,i,u,e,o<br>B= huruf selain a, i, u, e, o.<br>C= April, Juni, September, November<br>D= 1,2,3<br>E= Januari, Juni, Juli<br>F= 3,2,1<br>G= x bilangan prima antara 10 dan 20 (11,13,17,19)<br>H= bil cacah ( tau kan)<br>I = bil ganjil (tau kan)<br>J = 1,3,5,7<br>nah coba aja, a sama b hubungannya apa ?<br>nih aku kasih pilihan tuk hubungan A-J = him kosong, semesta, lepas, bagian, kompolex, dan cari dibuku smp kelas 7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-matematika-kelas-7-smp-kurikulum-2013-halaman-367-nomor-4-se-551",
            "question": "Soal Matematika Kelas 7 SMP Kurikulum 2013 Halaman 367 Nomor 4    Seorang Pedagang Perabot Rumah Tangga Menjual Sepasang Sofa dengan harga Rp 12.000.000,00. Dari penjualan tersebut, dia mendapatkan untung 20% dari modalnya. Dia berencana akan menggantikan sofa yang telah laku tersebut untuk dijual kembali, tetapi ternyata harga sofa tersebut sudah naik 10% dari modal sebelumnya. Berapakah sofa itu dijual agar keuntungannya sama dengan penjualan sofa yang pertama?\r\n\r\nMohon dijawab dengan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Modal awal = m <br><br>Harga jual sofa I = Untung + modal<br>12.000.000 = 20/100 m + m<br>12.000.000 = 20/100 m + 100/100 m<br>12.000.000 = 120/100 m<br>m = 12.000.000 \u00d7 100/120<br>m = 10.000.000<br><br>harga jual sofa II = (10 + 100)/100 \u00d7 10.000.000<br>= 110/100 \u00d7 10.000.000<br>= 11.000.000<br><br>Untung sofa I = 12.000.000 - 10.000.000<br>= 2.000.000<br><br>harga jual sofa II = 11.000.000 + 2.000.000<br>= 13.000.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "romus-keliling-pythagoras-798",
            "question": "Romus keliling pythagoras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>untuk segitiga siku-siku di titik A, berlaku</strong><br><strong>AB\u00b2 + AC\u00b2 = BC\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a2c-48-b-43s24-manakah-yang-merupakan-persamaan-linier-satu-800",
            "question": "A.2c-4;8\r\n B.-4+3s;24\r\n manakah yang merupakan persamaan linier satu variabel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 2c-4=8<br>2c=8+4\u00a0 (pindah ruas)<br>2c=12<br>c=6<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "maaf kalau salah. menurut saya sih A. soalnya :<br>a. 2c-4 = 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2c = 8 + 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2c = 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c = 6<br><br>b. -4 + 3s = 24<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 3s = 24 +4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3s = 28 (padahal 28 tidak bisa dibagi 3)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}